<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数码测评 on 东方孤思子のBlog
Paris·Qian Sen</title>
    <link>https://parisqian.com/tags/%E6%95%B0%E7%A0%81%E6%B5%8B%E8%AF%84/</link>
    <description>Recent content in 数码测评 on 东方孤思子のBlog
Paris·Qian Sen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-Hans</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2016 11:47:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://parisqian.com/tags/%E6%95%B0%E7%A0%81%E6%B5%8B%E8%AF%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>电动牙刷的优势与相伴而生的都市传说</title>
      <link>https://parisqian.com/post/2016/04/electronic-toothbrush-review</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 11:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parisqian.com/post/2016/04/electronic-toothbrush-review</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;飞利浦中端电动牙刷hx6730体验&#34;&gt;飞利浦中端电动牙刷HX6730体验&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;买了新牙刷，为了防止大家问我使用感受。如同我是最早用上纸尿裤的新新一代一样，我也赶时髦地成为了最早用上电动牙刷的一代。喔耶~我就把我的使用体验大体分zhuang享ge下B吧。这样也可以安利大家来用，让大家看到我用完是这个样子，你们用完也是这个样子。一如既往，我不会给购买链接，喜欢的请自己查，部分产品的国内的价格和美国亚马逊差不太多，部分则差很多。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;前后对比&#34;&gt;前后对比&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;对刷牙这件事的救赎：由不情愿的任务到新奇好玩的玩乐。从好烦还没刷牙到遇事不决就可以刷个牙……个人感觉这是最最主要的改进，你当然可以说几百块钱买个玩具，但是这个玩具我觉得值。他大大降低了我心理上想去做这件事情的阈值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;缩短时间：早上刷牙洗漱的时间其实并没有根本性的变短。然而之前总限于很想努力刷牙却担心刷太仔细会耽误时间的纠结之中。改成程序定时，时间的缩短还是小事，更重要的是从此不纠结。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;更加洁净：但是之前费半天劲各种使劲刷，却还总嫌不干净到随便在嘴里晃一晃就特别干净。另一点是，总感觉手动刷的力度是很大的，可能有几百牛的力？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;难度：很努力得大力刷也刷不到刷不干净后槽牙内侧，现在把牙刷伸进去，过两秒就干干净净了，根本不需要大幅度的刷动。（简直口腔慢性咽炎患者福音，之前动作幅度一大就容易干呕的感受大为改善）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;都市传说の辟谣&#34;&gt;都市传说の辟谣&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我没有色度卡……所以我总觉得刷牙的美白效果需要一定程度的脑补脑放能力才看得出来😂不过考虑到刷的干净两个礼拜以上可能会有明显效果吧。这个东西我去问问朋友就知道了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;压力指示器根本没用，就尽量轻就完了。最大力也肯定比手动的时候按压的轻。因为他一直不停地震，正常用户不太可能早这种情况下还大力去按。手动刷牙，没办法，当然大力也刷不干净，并出不了奇迹。而另一方面电动牙刷的神奇效率则往往是初心者最直接的感受了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;电动牙刷的模式：只要一个模式就够了——净白（彻底清洁模式）。敏感，普通都是浮云。我没用过牙龈按摩模式但是感觉正常刷就已经按摩的麻酥酥的了，推测没啥用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;另外有一点：电动牙刷没有去除牙垢的可能性。牙线还是必须的，但是我估计可以大幅延长洗牙的周期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;使用方法不当的时候牙膏可能会化不开，当然也可以不用牙膏（胡扯&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;简评三个品牌加补充说明&#34;&gt;简评三个品牌加补充说明&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;飞利浦好在哪，首先好在特别贵（雾）。刷头震得飞起，刷杆却几乎没有给人留下很震的印象，手柄非常稳。旗舰版设计很好看，我买的是&lt;strong&gt;性价比之王&lt;/strong&gt;版本，基本告别优秀设计了。缺点其实是体积大，刷头贵。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;面板数值和质量据称都是松下更好，但是我自己感觉更震。当然我也没有可能把商场展示的松下牙刷塞到嘴里感受一下。不过既然松下的牙刷握柄如此小巧精悍，按道理抗震上就反而吃亏一些，之前决定买飞利浦而非松下也主要是这方面的担心。松下还有一个卖点就是负离子（带点离子）可以松动牙垢。额……你去洗牙不就好了。另外松下便宜些，设计也不错。可是，新款只卖日本国内。国际上的旧款，很久没有过更新，可选也不多。其他的用可更换电池的低端货，电压不稳之下，振动频率是达不到理想值的，大家都不推荐。我也不想尝试了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oral-B 在我眼里就是垃圾：噪音大；磨损牙齿厉害；愚蠢的旋转刷头，刷不到牙缝；刷头设计不合理，接缝处到中空刷杆藏污纳垢，时间长了有异味；中端产品电池技术落后，电量也太弱；高端产品…… Excuse me？镍氢改锂电池不是天经地义的么？你也要多收钱；牙刷连蓝牙，你是想让我一边刷牙一边举着手机么？如我之前所说，压力指示器根本没用。整个系列简直一无是处。就多种刷头挺有创意，然而以上种种，尤其是刷头转动部件的接缝那个问题，让我没有尝试它刷头的欲望。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我其实很希望能买到靠谱的国产品牌，感觉一个磁悬浮电机，既然已经成为一个通用元器件，成品和技术含量都应该很可控才对。然而现实是，国产的电动牙刷逼格都太low了。没有品牌和技术的积累使得他们的牙刷做不出有利润区间的高品质产品。我虽然是追求性价比的用户，但我也希望能在少操心，舒适性等方面取得一个平衡。很遗憾，国内目前没有能过我心目中那根线的产品。再此，请让我代表无数同我一样的屌丝， @小米 雷总快来拯救世界吧！如果小米出了电动牙刷，我一定会买你们家的电饭煲的！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;这是我选择飞利浦的理由，我也很希望大家可以支持下松下，然后告诉我好不好用……因为新加坡这个鸟不拉屎的地方，电动牙刷之类的小家电不仅仅款式少，卖价还贵的离谱。我为了Play Safe，怕海淘到不好的东西，还没法退换货，只得随大流买了这个性价比之王。我目前还是很满意的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;买东西之前喜欢瞻前顾后，做个半个月调查研究反复比对，还专挑所谓 &lt;em&gt;性价比出色&lt;/em&gt; 的产品。这些行为，除了把我理科生的身份表露无遗还顺带暴漏了我土鳖的本质……就酱，不完美的烟火也是独一无二的烟火😏&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>